盧寵茂: 內地在今次防疫上做得非常出色，港府應該向他們學習

本港新冠肺炎疫情出現第三波爆發，港大深圳醫院院長盧寵茂於今(12日)出席節目訪問時形容第３波疫情是「山林大火」，本港現時除了救火亦需檢視有沒有「死灰復燃」的可能性，他又認為本港最初只把注意力放在內地，但隨著歐洲疫情擴散，本港應做好邊境把關，不能隨意豁免檢疫，「最重要是做好核酸測試」，建議港府應向內地學習，擴大測試範圍。

盧寵茂表示，今次新冠肺炎第一波基本上來自內地，第二波為輸入個案，由外國大量輸入。他形容，現時香港面對另一次爆發如山林大火，指本港今年3月爆發時沒有做好「隔火區」，即擴大測試範圍，將健康及無病徵人士進行篩查及隔離。

他指，內地在今次防疫上做得非常出色，港府應該向他們學習，例如深圳現時確診個案只有462宗，病例只有香港3分1，而北京新發地批發市場早前亦曾經第二輪爆發，但其短時間內已召集全國醫護人員到該地做測試，1星期內設置2000個採樣點，已做逾900萬個測試。

對於現時港府每日提供7500個病毒測試，盧寵茂認為，7500個測試是非常初步的數字，不應為此而感到滿足。他指，內地現時全國每日做378萬個測試，即每100萬人要做2750個，按此推算，本港應每天做2萬個測試。

至於書展仍然堅持下周三推行，盧寵茂直言「東京奧運盛事都延遲舉行，看不到香港書展堅持要開的原因」。他指，理解參展商可能投放很多資源，惟屆時若只有「小貓三四隻」其實堅持作用不大。

寵物幾時去武漢?

隻腳好返啲未? 可以去武漢未啊?? 再唔去遲啲要孭水肺潛水先去到武漢架喇

幾時死上去抗疫呀

連寵物都話書展應該收皮

送阿茂上去好好學習

等陳同佳有心情先

防疫出色到全個世界都係

佢係流行病學

記者問佢幾時出發啦
北京出事嗰陣點解唔上(鬥紅mode)

將自己問題掉晒俾人就無晒問題

去武漢未者

Over my dead body

單野邊個搞出黎？

講咁耐，上左去未？

幾時死啊依條冚家剷

一腳踩撚死你

唔好講咁多
過去瞓

用鐵焊死鎖你係屋企
真係要學支那學習鎖你班友

武漢依家無事了但水災中，佢上去游水

睇到真實數字死左千幾萬人哭能左

學人地確診未死都燒左先 抑止病源

即係邊個小區有確診，就派黑警去封咗佢，收到，要唔要封埋佢地隻門

條友得個講字

究竟呢隻寵物去武漢先, 定佳仔過台灣先?

香港係做得唔夠出色
差在冇封晒支那關

抗疫？我只信林鄭

身體力行示範左
反而楊岳橋得把口

岩啊無講錯 未全面封關囉

拎把大關刀一嘢劈落佢個死龜頭到

隱瞞方面做得很出色，採取截訪，禁言

推 願榮光歸香港

盧寵物幾時帶隊上武漢

佢迷離既眼神
微嘟既嘴唇
鬼崇既神色
拎高左既腳
搞到好想一野後入佢
有冇巴打同感

即係令人對特區政府仇恨？
犯國安法

香港記者識條撚問問題咩

盧寵茂去武漢抗洪啦

投票
全投本土抗爭派

大粒癦去台灣嗰陣佢就會去武漢

我唔否認中国嘅媒體管控做得非常出色

參考支那用水療法醫治武漢肺炎?

上去未？

唔驗咪冇確診囉

學佢地唔驗唔公佈咩都唔計嗰排咪0確診

他又認為本港最初只把注意力放在內地，但隨著歐洲疫情擴散，本港應做好邊境把關，不能隨意豁免檢疫

想知依家除咗跨境學童同國安仲有邊度可以免檢疫

味就係，而家係跨境免檢之後出事wo

去咗救國未
喺度指點江山有撚用

河北徐水縣幾十年前 (大躍進時) 報稱一年年產糧食12億斤

香港係咪又要學呀柒頭

零疫情，死在家的，戶口取消，死在醫院的，未驗己消。

坐起香港都知？ 上去做下研究啦

上面咁安全 上咗去未

政府故意放病毒入黎殺香港人

咁仲唔拉大隊派人上去
是唔是質疑国家 遲遲唔上去

有你領軍啊嘛

冇錯

想搏入口交部

Source HK01

懇去武漢未

去武漢未？

上去走轉囉

武漢d重症患者死撚哂都仲未等到寵物上去支援

死撚左未

快撚d死全家

你全家好撚噁心快d死屌你老母

封大廈出入口定流動焚化爐先

紅竉物真乖

好想插到佢扮狗吠再講對唔住主人我唔應該講大話

全家澳門人扮咩姐食屎啦

啱喎佢又
學上面咁隱暪住變晒0確診咪得
又係防疫好方法

遲撚早到佢中廢炎

咁咪返上去住囉
身體郤很誠實

被連登仔洗晒腦，吹到死左千幾萬

政府唔封巴基斯坦關嚴重過唔封大陸關喔
雙重標準

學佢地報喜唔報憂?

⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀

批評政府,犯咗党法

奴寵物：同大粒墨一樣 無心情

一嘢用水沖走曬

好灰，又話連登係最大型同性戀論壇都冇同好
Btw, 點樣排到連豬咁啱位架

哦 屌你老母
唔係啲大陸生落嚟
小學同中學唔會有人中

請移玉步向連登管理員提議開絲同台及巴同台，謝謝

排位用下列網頁所述嘅Step 1嘅'invisible spaces'

有冇咁重口

你呢個性幻想同叫人j元秋有咩分別

淪為行過寵茂

多謝巴打
好人一世平安

根本就關佢地事

Sir, first class? one way?

寵物哥幾時返去救駕
最多機票錢我出

焊死人地屋企門口都叫防疫出色